{
    "question": "mengapa masalah rendahnya nasionalisme dikalangan remaja harus ditangani pemerintah dan haruskah seseorang bertanggung jawab memecahkan masalah?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena rasa nasionalisme merupakan sebuah percerminan dari rasa cinta masyarakat kepada negaranya, dengan demikian, suatu masyarakat yang mempunyai nasionalisme tinggi akan tetap setia kepada negaranya dan menjadikan negara tersebut mempunyai ketahanan yang baik menghadapi segala masalah.</p><p>Ya, karena rasa nasionalisme timbul karena kesadaran masing-masing individu.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-hal-hal-yang-membuat-kita-tetap-semangat-138",
            "question": "Sebutkan tiga hal hal yang membuat kita tetap semangat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Dorongan semangat dari orang tua atau keluarga lainnya.</p><p>2. Pemberian hadiah atau pujian kepada siswa yang rajin belajar di rumah.</p><p>3. Sarana dan prasana belajar di rumah yang bagus dan nyaman.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1. Selalu bersyukur dalam apapun keadaanya</p><p>2. pantang menyerah jika mengalami musibah</p><p>3. Hindari memikirkan sesuatu yang membuatmu frustasi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "26-mohammad-roem-merupakan-tokoh-sumpah-pemuda-yang-lahir-pada-t-375",
            "question": "26. Mohammad Roem merupakan tokoh Sumpah Pemuda    yang lahir pada tahun...\r\n1903\r\nb. 1904\r\nc. 1905\r\nd. 1906\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mohammad Roem merupakan tokoh Sumpah Pemuda\n</p><p>yang lahir pada tahun 1908</p><p><strong></strong></p><p><strong>Pilihannya tidak ada yang benar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-pada-sila-ke-5-terdapat-lambang-a-b-d-100000-boolean-231",
            "question": "3. Pada sila ke 5 terdapat lambang ..\r\na.\r\nb.\r\nd.\r\n100000\r\nBoolean\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>padi dan kapas</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>padiiiiiiii dannnnn kapassssss</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-antar-bangsa-wajib-kita-kembangkan-secara-terus-menerus-954",
            "question": "hubungan antar bangsa wajib kita kembangkan secara terus-menerus karena hal itu sesuai dengan Pancasila terutama sila\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 persatuan Indonesia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Sila 3 </p><p>Penjelasan:</p><p>Sila ketiga : persatuan indonesia </p><p></p><p>#maafkalosalah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-sikap-atau-tindakan-yang-dapat-merusak-persatuan-da-297",
            "question": "Sebutkan tiga sikap atau tindakan yang dapat merusak persatuan dan kesatuan di sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak mengerjakan tugas sekolah...</p><p>menghina teman..</p><p>berteman dengan cara memilih teman.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan jadikan yang tercerdas ya...</p><p>jangan lupa follow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.sikap sombong,mau menang sendiri,saling mengejek satu sama lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga membantu jangan lupa like</p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>kalo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penghentian-status-kewarganegaraan-sebagai-tindakan-hukum-karena-527",
            "question": "Penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan memperoleh kewarganegaraan dari Negara lain disebut\u2026    a. devrivation\r\nb. renunciation\r\nc. representator\r\nd. depriator\r\ne. termination\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e. Termination</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Termination adalah penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan telah memiliki kewarganegaraan yang lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jiwa-semangat-dan-nilai-nilai-kejuangan-bangsa-indonesia-tidak-513",
            "question": "Jiwa, semangat, dan nilai-nilai kejuangan bangsa    Indonesia tidak lahir seketika, tetapi merupakan\r\nproses perkembangan sejarah dari zaman ke zaman.\r\nUntuk memperoleh gambaran tentang nilai-nilai\r\n45 yang berkembang setiap zamannya diadakan\r\nperiodisasi. Uraikanlah periodisasi perjuangan\r\nbangsa Indonesia dari sebelum merdeka sampai\r\nsekarang!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>untuk memudahkan pemahaman tentang perkembangan kehidupan manusia dari waktu ke waktu.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Dalam buku Pengantar Ilmu Sejarah (2005) karya Kuntowijoyo, periodisasi dalam sejarah bertujuan untuk memudahkan pemahaman tentang perkembangan kehidupan manusia dari waktu ke waktu.</p><p></p><p>Periodisasi Sejarah Indonesia berawal dari zaman Praaksara hingga pasca reformasi. Berikut periodisasi Sejarah Indonesia:</p><p></p><p>\u2022Indonesia masa Praakasara</p><p></p><p>Sejarah masa Praaksara di Indonesia berawal dari kehidupan manusia purba di Indonesia hingga sekitar abad ke-5 Masehi.</p><p></p><p>Pada periode ini, rekonstruksi sejarah berfokus pada pemaparan pola hidup dan kebudayaan manusia purba di Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pengaruh-sistem-politik-terhadap-administrasi-negara-642",
            "question": "Bagaimana pengaruh sistem politik terhadap administrasi negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>keren bangeeeeeeetttttt</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>keren</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-bhineka-tunggal-ika-mengharuskan-kita-mengakui-bahwa-indo-249",
            "question": "Prinsip Bhineka Tunggal Ika mengharuskan kita mengakui bahwa Indonesia merupakan...\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>negara yang kesatuannya tanpa pandang bulu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hari-kebangkitan-nasional-ditetapkan-oleh-1-512",
            "question": "Hari Kebangkitan Nasional ditetapkan oleh \r\n1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Peringatan ini identik dengan berdirinya organisasi Budi Utomo. Tahun ini, Hari Kebangkitan Nasional jatuh pada Kamis (20/5). Hari Kebangkitan Nasional ditetapkan oleh Presiden Soekarno pada 20 Mei 1948.</p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}